【世盃】貼文讚日本賽後清理更衣室 FIFA統籌員傳遭解僱

有傳詹森斯因貼了這幅圖而遭解僱。

國際足協（FIFA）一位統籌員世界盃期間在Twitter上貼圖，讚揚日本隊於輸波後仍把休息室清掃乾淨，堪稱各國隊伍楷模，但有傳她因違反「保密義務」，貼文被刪除兼遭解僱。

本月3日，日本隊在世界盃16強賽事被比利時擊敗，賽後荷蘭籍國際足協統籌員詹森斯（Priscilla Janssens）在Twitter上貼文，讚揚日本隊賽後不忘將更衣室打掃乾淨，「他們甚至留下一張用俄文寫著『謝謝』的字條，堪稱所有隊伍的楷模」。

這則貼文立即引發日本人甚至全世界媒體熱烈迴響，紛紛留言稱讚日本隊，「日本人品格真好」、「真的很有禮貌，下次想去日本看一看」、「教導小孩體育的教練，應該教這些事」。
不過，這篇貼文不久遭刪除，詹森斯本人甚至發推文表示：「我的冒險突然結束了，目前正在回莫斯科的路上。」詹森斯和國際足協都沒有回覆查詢，據報她是因為違反包括義工在內的大會相關工作人員必須遵守的保密義務，而遭到懲處。

詹森斯遭解職消息傳出後，引起諸多討論與揣測。根據任職大會籌委會的俄羅斯工作人員表示，所有工作人員在比賽開始前，都曾簽署「保密協議」，比賽期間，不管是攝影或是社交網站的使用，都受到嚴格規範與管制。

中央社

你話係就係啦

唔怪得刪tweet

都幾好笑，同幾抵死

會唔會比支那迫走

乜鳩都影唔到有咩密要保

日本仔算唔算害左人 下次不如安份守己啦，與其搞埋d小動作，不如踢好場波爭取晉級先啦。